一人一個到目前為止對人生的領悟

不論是對時間，感情或者生死的睇法
都想聽下大家嘅分享，除咗對巴打們的指導，亦係對自己嘅提醒！

this is the end of my presentation thank you

今晚有你

隨遇而安

無論你有幾開心或者幾唔開心都好，對成個 宇宙就嚟講都唔會有影響，到最後所有人都會化成塵土，唔會再有人記得你， 所以做人應該開心d

枝豆有枝
芝士冇芝
芝芝枝

心動不如行動

我去一茶餐廳有時又想食通粉又想食米粉
所以我會叫通粉米又或者米粉通

樹欲靜而風不息

you make choices and you dont look back

你有付出唔一定會有回報

一己之力無可能改變到世界
但人生係一個學習嘅過程
每一件事都全程投入 總會有回報
你改變唔到個世界 但可以透過學習 令世界改變你
令自己變成一個更好嘅人

Verweile doch, du bist so schön

感情：

認真就會痛

有時寧願慢慢咁等有緣人出現
都唔會再求其咁決定同一個人一齊
因為搵到既唔一定好

時間：

時間係一位名醫

所以開始覺得啲公式嘢都無咩所謂了
結婚買樓生仔嗰啲

態度：無人一出世就十項全能獲得其他人讚賞 只要肯學肯試 無嘢無話唔得 自然有人賞識

努力去做好自己 不斷去反思自己 不斷去懷疑自己
覺得自己開始有左變化 到底自己仲係唔係自己
變化左的自己仲算唔算努力去做好自己的自己
可能我自己唔想知道答案 亦唔會有人知道邊一個先係你自己 心很靜

諸法因緣起 諸法因緣滅
得失興衰自有命 又何需太執著

窮人唔好生仔

人生本來就係冇意義 唔需要去尋找 唔需要強加任何意義落去

細細個覺得生存係一種福氣 係一件好快樂既事 但大個佐先發覺 做人一啲都唔開心 每一日都唔開心

每個人條命嘅價值都唔同，而呢個價值一出世已經決定咗

振作呀

屌 人生真係好煩好苦

健康係最吸引人既東西
無論在愛情 比賽 事業上

信任呢樣野 唔係咁易架

人生最無奈的不是窮，是不甘心變窮

on9野 唔想理

遇到咩都 係咁嫁啦
逆來順受
我都唔知係惡德定美德

當你見到有人話自己睇人好準, 人生經驗多, 讀書唔叻但好醒目, 通常都喺D自覺無乜特別才能既人所以就牽強地比自己一D“長處"

快樂最緊要
到目前為只我都活得算係甘

同蠢人講野唔好認真人

認真就輸了

香港人唔值得有民主

只有自命不凡,先可以成就不凡。正如你都唔信自己就唔好要求人地相信你

人生總有應該放棄既時候﹐事實係你冇可能擁有任何人事物到老。

變質既溫暖來自不同步既兩個人﹐對覺醒同走先既人黎講﹐呢份溫暖只係變成泥沼一樣

無女唔洗死

有樓先會有女

唯有逆風而行、振翅高飛，才無負與生俱來的一雙自由之翼！

落雨唔可以叫炒蛋

返工：關我撚事 唔使理咁多 鬼叫老闆仆街

個世界冇野對自己唔住 打開心胸 心胸打開左先可以同他人連結 先能夠改變一切

及時行樂

life is not fair

君子報仇 十年不晚

what doesn't kill you makes you stronger

屌講緊我

人性本善,不過人係自私既

life is hard

來時歡喜去時悲 空在人間走一回
不如不來也不去 也無歡喜也無悲

性格係影響人生際遇既重要一環
唔改變只會不斷循環悲劇
都算係因果報應

人窮志不窮係冇用

難得糊塗

命裏有時終需有
命裏無時莫強求

人不為己，天誅地滅加人笑狗吠。

利申：道德偉。只係一次又一次咁被現實狠狠咁教訓。心灰。

結果唔係最重要 重點係你點享受個過程

呢種野 條友 自已讚自已就係鳩

人地 讚佢係咁既話
係一樣好撚勁既能力

去旅行時有人同我講

no one give a shit about anyone beside themselve

so do wtever you want.

呢個世界 識人好過識字

nothing last forever

人的一生已被命定 , 無論是貧是富是聰明的是愚昧的從一出生整個人生已經被命定

人生好煩

life's hard n meaningless
u can change your fate
live with the flow
be strong or die

survival is unfair
you're not important, no one will remember you, so dont afraid 7 and just do what u want

十八歲就看破紅塵

終於明白當年祖輩寧死遠離共產黨逃難到香港嘅心情

花開花落不由己，緣生緣滅自有時。

人生真理
有錢唔係萬能
但係冇錢就萬萬不能

唔好咁信友情，咩朋友咩兄弟只係過客，所有人諗既只有自己。

真

真正有咁既長處既人並唔會日鳩日掛喺嘴邊驚死人唔知咁

天道酬勤
努力唔一定會有回報 但每一件事都努力做 長遠一定有相應回報

係連登仔眼中可能我咁諗好on9
但我覺得係真理

做人要拎得起放得低
唔好對朋友期望太大
你對人好 人地唔係必然要對你好

全部都係今朝同好朋友有矛盾嗰陣領悟到

我好渺小

窮撚idea 唔值錢
一日未行動 你幻想幾多 進度都係0%

愛情唔係一生一世
唔好答應人太多
最終只會傷害左人

勤力冇用
岩方向勤力先有用

好多中二病

考試前一日唔好打飛機 影響運勢

雞， 全部都係雞

世界對比呢個宇宙其實超級細

男人冇可能一世人只愛你一個 最多只可以話係最愛你一個

有錢才是真理

唔好抱有太大期望 好多時唔開心都係因為期望有落差
唔抱期望反而可能有驚喜

有問題？唔識，唔知，唔理

人際
李天命書入面寫自己有四句銘言，其中一句好受落 : 「你也不是好東西」

愛情
學生果陣試過暗戀人好耐。
尼采講愛情講得好，愛情會成為你不斷進修提升自己既原動力，以搏得青睞。愛情會令人成就一個更高既自我。
通常你做唔到既願景，先會勾起到你咁重執念。
放咗一個人走，下個未必更好。
愛比理性更有力量，所以強逼自己放棄一份愛係刀仔鋸大樹既感覺，何況呢棵大樹係心中根深蒂固。
時間會沖淡愛情但唔會沖淡理智。

三寶

人生總會遇到不如意嘅事，在我們作出不同決定嘅時候，根本就無對與錯之分，而輸贏根本就無定義。因為每個人係人生中所畫嘅畫都截然不同。採用乜顏料係我地嘅選擇。唯一嘅贏家就係無憾。無遺憾自己無做嘅，無遺憾自己做錯嘅，只係一直去住對嘅方向行就係贏家。宜家一直嘗試緊，雖然好難

殺人放火金腰帶
修橋補路無屍骸

烈士墳前無人問
戲子家事天下知

朱門酒肉臭
路有凍死骨

感情：不被重視珍惜就應該放手

廢柴當道 生不逢時

就算你冇得罪人
人地都係會搞鳩你

完全唔使介意其他人睇法，
總有人鐘意唔鐘意

呢個世界冇絕對嘅對錯

太在意人地睇法注定唔會成功

一切有為法 ，如夢幻泡影，如露亦如電，應作如是觀

緣起性空

i think therefore i am

付出幾多唔等於收穫幾多

做左就係做左，冇得後悔

人生嘅價值就係在於不斷去發掘人生嘅價值

萬般帶不走，惟有業從身
人勞碌一世，都係帶不走身邊所擁有既

虛無

凡事都要企係唔同人嘅角度諗 不能夠太自私

唔想拍拖住

其實係唔想同你拍拖咋

日久不會生情
以前冇 依家冇 以後都唔會有

無需要快樂 反正你一早枯死

人生苦短，及時行樂。

你的信仰就係你自己！
當你做到呢一點 你的才算是活著！
真正的活著。

抄風雲既
勢不可去盡，話不可說盡，福不可享盡， 規則不可行盡。凡事太盡，緣分勢必早盡

每一個人一生都有個任務
而盡力去完成佢就係生存既意義

I alone decide my fate

靠人不如靠自己

做人唔可以大愛
大愛只會辛苦自己
而人地眼中你只係on9既傻仔

真亦假時假亦真，你認為係真既未必真，假時未必假，真假其實可以隨時轉換，都只不過係意識形態而已

錢係萬能
冇錢係萬萬不能

人善被人欺
所有人同事都係緣分

改變人不如改變自己🤷🏻‍♂️

殺人放火金腰帶

真亦假時假亦真，眼見未為真，不見未為假，一切都係意識形態而已

殺人放火金腰帶，修橋補路無屍骸。

社會真理

無論你係努力讀緊書或者返工，總有d事會令你頭痛到不得了。其實不妨放鬆d,食d藥 個頭就無咁痛

Less is more
化妝又係，對人對感情都係，有時啲力唔需要去到盡，適可而止仲好，否則適得其反

唔係所有父母都愛仔女

agger

This world is shit
冇人信得過，除左自己

永遠唔知聽日事 最緊要過得開心

助人違快樂之本

出世做人
入世做事

靚女先有資格生活 醜女只有生存

人生就係笑鳩下人，再俾人笑鳩下

人生是自己的，所有事都應該掌握在自己手裡，難題是用來解決的！

每日都同自己講唔可以再浪費時間
你先係個個可以令自己變得更好的人
無必要去妒忌或仿效別人的人生
亦不必活在別人的眼裡
因為你流了幾多眼淚無人會在乎
最重要是你是知道自己活得很好
亦有能力讓它變得更好

所有嘢都會完結所以有得唔開始都唔好開始，因為你未到完結嗰時就已經對嫌左。
特別係愛情

死不是以生的對極形式，而是以生的一部分存在著

讀完中學唔一定讀到大學

講多錯多

兜兜轉轉 去到最後 所有你曾經以為係一生一世嘅野
不論係愛情 友情
甚至係看似最珍貴 最無私 最永恆不變嘅親情
都一樣會消失 以為可以陪自己行落下嘅人 都會喺不知不覺間離你而去
但係喺依件事上面 冇人做錯到 所有野都會有結束嘅一日
只係我地都唔願意面對
緣份緣份 幾有緣都好 行到最後總係難免分開 各行各路

早死早著

窮人生仔正仆街

唔洗擁有太多物質，反而要著重心靈既豐富。

中二病

每日堅持用右手

無人信得過

欣賞你

Not everyone can become a great artist, but a great artist can come from anywhere.

殺人放火金腰帶
修橋鋪路無屍骸

自己仆街好喇 唔好搞著其他人

好波不如好命
唔單止係足球亦係人生

lm

要相信無論好運定衰運都只係一時
有啲野唔好做到咁盡，物極必反

得閒偷下雞, 好過去叫雞 !
你線我兩鑊, 我擺你上枱 !
成街都係人, 個個唔係人 !
做人好辛苦, 大家鬥痛苦 !

接受自己係一個比普通更普通嘅普通人

幸福並非必然

生命精彩之處就係你唔知下秒係點
變幻才為永恆

我思故我在唔係一個價值判斷

屌你老母。輕鬆d啦。咁撚緊張把撚。

今夕吾軀歸故土；他朝君體也相同

及時行樂。今朝有酒今朝醉

做人已經好難 點解仲要為難人地
寬恕

我反而覺得最緊要快樂 人生唯一既意義就係快樂

愚者千慮，必有一得

呢個世界所有野都係相對
有幾耐快樂 就有幾耐傷心
有幾耐幸福 就有幾耐難過
有幾耐擁有 就有幾耐失去

做人唔好太投入同認真，因為終有一日會失去。

窮人唔好病

好多無益既野其實唔洗太care 唔洗太認真
人生苦短 最後都係化為塵土
點解唔去做自己想做既事 過自己想過既人生？
得閒順手幫下人 人地開心 自己都活得自在

堅持既力量係好大

世上冇絕對嘅對與錯
所謂對錯只係視乎由咩標準判斷
而標準本身係中性，並冇對錯之分
所以對錯只係相對，而非絕對

對親人以外嘅人 要將自己放係第一位

唔好諗住改變世界
你連自己都改變唔到

一係做仆街 一係仆街

呢個世界唔會有公平

雖然對人好係一件極度豬精嘰事，但係違背良心咁生存根本無意思

唔好沉淪係一個人既感情到
學識抽身絕對有用

要改變可以看到的事物
首先改變看不到的事物

life is strange

天份真係好重要

無常

珍惜

識人好過識字

人係有佢嘅局限性， 充斥着各種劣根性，所以人們憧憬既美好世界永遠唔會出現係人類世界到，甚至永遠冇辦法接近

靚仔大曬

No hope No pain

船到橋頭自然直

有些人進入你的生命中，只是為了給你上一課。

態度決定高度。

Like father like son, especially you're the poor one

若是逢人稱知己 哪能患難共到尾

尋找有時，失落有時。保守有時，捨棄有時。

事出必有因

計畫趕不上變化

廢柴

唔好對人有過入信任，包括女朋友！

唔好講太過野俾佢聽！

出黎做野咩都要聽人講，唔好懶叻

尊重每個人嘅生活方式：
人哋同自己意見唔同都唔洗咁緊張／嬲
人哋點諗其實唔關你事
你點諗都唔到其他人去批評

無野係需要後悔，亦無野可以後悔
因為每條路的風景都不同，同埋路係自己揀
走另一條路，又會有唔順意嘅事

其實每一個人都係你人生嘅其中一個過客
緣盡就會無聲無息咁離開
無人會一直陪你走完人生嘅每一段路
有一啲路始終要自己一個人行
當人地離開嘅時候 要學識放手
唔好做無謂嘅掙扎 要走嘅佢始終會走
你留得佢一時 都留唔到佢一世

有時好多嘢唔洗比人地知 自己心裏清楚明白就好了

如果改變唔到眼前事實 唯有努力再追

既來之 則安之

點解我睇呢篇野睇到打冷震

Everything happens for a reason.

唔好期望改變世界
但至少唔好比世界改變你

Now or Never

除左父母同屋企人冇人會無條件愛你關心你

有本事都唔好露出黎 扮個普普通通嘅人
不要自視過高 一山還有一山高
有啲野你係做唔到就認左佢
死都要覺得自己做得到仲肉酸

請你振作

長年累月就算你多念舊
明天一滴也不留

仲有就係
其實所有關係都無你想得咁密不可分

做人要無悔
唔好令自己後悔

We're all alone in this world. Anybody who tells you any different is lying.

對人好，人地就會當你係公廁

以前唔明白啲人話最緊要係身體健康係咩意思，但宜家終於明白咗點解。
一句身體健康原來可以係奢侈，一個人可以話走就走。
老套嘅野只有經歷過先會明，珍惜眼前人。

既然要去 就要把東京變成自己的地方
自由啊 自由也是要做好計劃的
(東京鐵塔 ～老媽和我、有時還有老爸～)

得之我幸 失之我命

hope is a good thing, maybe the best of things and no good thing ever dies.

A hole is a hole no matter how old

朋友唔需要多,揾一個真心嘅就足夠

每個人都係個體 無人奉旨要對你好 包括你父母 所以要心存感激

我係一個樂觀既人 每次有唔開心會同自己講all is well 無野大不了的 捱過就無事

電視節目有好多種，不過唔係個個節目都啱小朋友自己收睇。

人唔作出犧牲，就唔會得到任何收穫。
如果想要得到一樣野，就必須要付出同等嘅代價。

細個成日笑人是是但但
屌你根本是是但但先係正路
無論有冇錢都好 開心最緊要

機會係留俾有機會嘅人

人生唔係只顧著自己既野 要為社會不公發聲

強求不來就放棄

君子之交淡如水。

music is life

You can be as mad as a mad dog at the way things went, you can curse the fates, but when it comes to the end, you have to let go.
做咩都好 最終都係要放手 強求冇用亦唔會改變d 咩

執著係一個關口
自卑係一種障礙

有時堅持唔到落去，放棄都係一種勇氣
留得青山在，哪怕冇柴燒

得之我幸 失之我命 視所有野都係bonus可能會開心啲

緣督以為經

就算有幾多朋友都好，你始終都係孤獨既
唔好以為收埋你既才華係美德，到最尾你係會一無所有+一事無成

無人係命中注定果個
有人去 就會有人來 所以唔洗太傷心
唔需要wet爛面去求人番黎

古龍入面既的《流星‧蝴蝶‧劍》，流星、蝴蝶、劍，你覺得呢三樣嘢有咩共通點？就係佢哋唔郁時，就無咗個意義，流星要閃耀，劍要揮舞，蝴蝶要飛，你要生存，就要活出你嘅意思

相當同意
多謝中學時代追唔到既佢

生死有命，富貴由天

付出同收獲唔一定係正比

樹大有枯枝，依個世界未有最仆街既人，只有更仆街既賤精

做野唔洗叻，識野多無用，最緊要刷鞋

唔好羨慕人有錢，唔好嫌人窮
唔同階層嘅人都有屬於佢嘅煩惱同快樂
所以，做好自己就得

But first, take good care of youself

凡事總有兩面 發生啲唔好既野其實換個角度睇你會有得著
個天關左隻門總會幫你開返隻窗

你對人好人地唔係奉旨要對返你好 要享受對人付出不求回報個種感覺 當你真正享受到不求回報個種心態時 做人會舒服好多 太過執著唔係好事

人生無野好得過身體健康家人平安

冇後悔依回事
我只可以一直向前行

你只係你人生嘅觀察者，所有野都冇得揀，所以，隨遇而安吧，唔好太執著錯嘅決定，冇人可以係揀之前預測結果。

同埋，今朝有酒今朝醉，人生邊諗到咁遠

對的時間錯的人
錯的時間對的人

最可靠嘅人係自己

工作上係 「量力而為，唔係盡力而為」

「岸上撐龍舟 陸上有人見」
呢個係我head 同我講..
做好自己本份就一定會有人見到
有冇出過力其實人地會知道

「對自己人生負責任，唔好每日返工放工唔知為左咩」
呢樣係我近日終於諗通左
每日一模一樣咁過，點解唔搵返自己理想
想做咩就搵方法去做
係未必會成功，或者兜好大個圈先會到
但起碼試過

對女人好無用 都要對自己好
與其花心思氹女 不如花心機揾錢
現實話你知就算你地幾多年感情
有個有錢仔交戲用心搶 都會搶得走

今天工作不努力 明天努力找工作

世界唔會因為多左我而變好或者變差
但係無左我既世界就算幾好都無意義

單係抱住犠牲或者預左輸既念法係永遠無法成事

Cheer up ,the worst is yet to come

唔中二下啲感情要點釋放

男女都犯賤 唔會有例外

人生就係一個劇本
你就係入面一個角色
劇情就注定好晒
所有野都冇話好定唔好
都係一個體驗 一個思考

無論一件事係發生當下有幾hurt 令人幾唔開心都好
過後一定會從中學到某d野
個件事點都會帶到d好既影響比自己

要加啲橙皮添

得之，我幸；失之，我命

天賦係努力得來的成果

當你不能夠再擁有，你唯一可以做的，就是令自己不要忘記

世上從來都無真假 只有信任
全世界信你無做過你就係無做過
無人信你 無論真相係點 你都係有做過

同我嘅好似

反抗不了 便要學懂享受

"有某一個簡單既領悟能夠引發出我地所有既個人進步同埋成長. 而呢一個領悟就係要明白到, 我地作為一個個體, 無論受到d咩野外在既因素影響, 都係要為番我地生命中既所有野負責.

我地唔能夠成日都控制到發生係我地身上既事. 但係我地永遠都能夠控制到我地點樣去理解發生係我地身上既事, 同埋點樣去應對佢地."

第一時間諗起呢一個quote, 但可能翻譯得唔係咁好.

source: The subtle art of not giving a f*ck by Mark Manson

法律面前唔係人人平等

巴打明白就即係走出到

既來之，則安之
同埋珍惜眼前人

想要嘅野永遠得唔到 唔想要嘅就一車車送上黎
或者係因為得唔到所以先想要啦
順其自然啦

挪威的森林

有時忘記可能會更好

勉強無幸福

哀莫大於心死，做咩都啱用

心頭果份痛，要忘記。
件事既教訓，要記住。

但細個時通常調轉

世事真係一早整撚定

寧願相信世界上有鬼，也不要相信男人那一張嘴

身為男人也不得不認同

睇咁多書教你點做人無用
唯有自己去實踐先知咩原則最岩自己

公司到傾得幾痴線都好
同事只係同事
唔好同同事交咁多心
朋友都有機會出賣你
更何況同事?
人一走茶就涼

唔好諗到自己咁重要

時間可以沖淡一切 。無論當下你有幾唔開心 一段時間過後望返轉頭 其實無咩大不了。
依個係有次分手之後領悟到。
好老套不過真

唔好咁易就美好化你所認識嘅人 因為佢地未知真係咁美好

係你咁在意人地點睇自己既時候 其實冇人在乎你係點
係你人生入面非常重要既事 其實對其他人黎講根本就唔重要
係你每行一步都苦惱自己係人地眼中係點既時候 人地已經超前左你好多步 做左好多你因為怕人地點睇而唔敢做既事 而你亦只會因為咁而失去更加多既野
所以 有時要怨既唔係其他人搶走你既機會 而係連起手個步都唔敢行既 即係你自己

時間好恐怖

香港好扭曲 全球數一數二城市卻是困獸鬥

我成日都會咁

有血緣關係亦都唔代表佢會無條件愛你關心你

永遠投放得愈多 就痛得愈多，感情只要有一方放得重啲 嗰一方就係輸家

人生追求既
只係每日都有小小既幸福
就已經足夠

失憶/無記性也是人類自我保護機制

學到嘅野 人地點呃都呃唔走

有啲嘢永遠都改變唔到，珍惜當下

人以類聚 人真係變得好快 當你察覺到個時 已經太遲

人生若只如初見 珍惜當下嘅感動同情懷

有道理

無人敵得過時間巨輪

呢個世界大把人想睇你仆街

不要因為有配著偉人照片 就隨便相信網路上流傳的名言佳句

做人最緊要開心過每一日 對自己好啲去下旅行食下好嘢 多啲陪屋企人 唔好為咗返工或返學而捱到生活都無 因為到最後其實乜都帶唔走
多啲同愛嘅人表達出嚟 對佢地好啲 因為你唔會知道佢地可能隨時就會離開你

媽媽有病幾年最後個月乜都食唔到又去唔到邊到玩 但佢以前係每個月都要去旅行嘅人
突然間有一日唔舒服就走咗 同佢乜都講唔切

哩樣真

無論自己點努力了解體諒其他人都好，其他人都唔會咁樣對番自己

絲打撐住 有咩唔開心就講出嚟

愛自己

殺人放火金腰帶, 修橋補路無屍骸
天下烏鴉一樣黑

錢>所有

㩒多左次制

22年來你都只係一個廢柴
細個自以為自己資優好叻咩
懶惰使你往後日子過得比死更難受

絲打講得好啱 唔好咁傷心

不要否定運氣，也不要貶低運氣

巴打加油 每一秒都係重生嘅機會

離開香港

盡力做好每件事就係享受生命最佳方式

人心隔肚皮 唔好唔易信人

命裡有時終須有
命裡無時莫強求

莫道你在選擇人
人亦能選擇你

冥冥中都早註定你富或貧
笑罵由人 灑脫地做人

有時對人太好唔係一件好事，對方跟本唔當係一回事
而家會諗應該對自己好d先係最好

人算不如天算，訓覺

Water

好正常啦 邊有人一世人只愛一個人架

愛一個人唔係一個選擇，但唔愛一個人可以係。

愛有神奇嘅力量

唔期望對方回報 盡力對身邊嘅人好啲
享受下愛人嘅感覺 會有驚喜

唔好以為自己咁重要 呢個世界冇話冇左邊個唔得

不要成為當初你討厭的大人

下次,
有時真係未必有下次

努力都冇用鬼叫你條命生得唔好

唔好以為所有事情自己都可以handle到
盲目嘅接受只會令自己辛苦
逞強係冇用㗎揾個朋友傾有時比自己一個諗仲有效
你嘅朋友只係等緊你揾佢地
朋友無時無刻都會支持你
幫你將濛糊嘅前路變得清晰

你無法令全世界都喜歡你
亦無法令全世界都討厭你

千祈唔好為咗一個人 / 一啲好小既事 而放棄同其他共同朋友聯繫
會後悔一世.

Life gave me two legs to play football, not to be behind a woman who isn't interested

做朋友好講緣份 做唔到就做唔到 即使你點按照佢鐘意個type去改 你就係你 永遠做唔到交心既好朋友

身邊幾多表面上關心你既朋友都唔好信係真心
因為 依個世界係唔會有真心 大家都只係有目的而討好你
其實一直 只有自己

活在當下

喺呢個post學到好多嘢

隨時做好失去既準備 eg. 朋友 家人 財富

唔好咁天真以為人生會一帆風順 短暫既安穩只係暴風雨既前夕。

一個人黎到呢個世界
一個人離去
帶不走一點塵埃
唔洗太睇重離離合合

不過我估我老豆老母是但一個去左我都頂唔順
唯有希望呢一日遲啲到

其實我無病無痛有頭家住每日有好食既住家飯已經好幸福
唔好太念念不忘啲已經失去左既野

世界係有黑白分明既正確同錯誤，而人類好習慣/鍾意用大道理「世界冇所謂既啱定錯，只在乎觀點與角度」去唔理/避開問題，重以為自己立於不敗之地。

你有你咁睇，佢地有佢地不敗，人無恥，人無知，人無敵。

唔好太相信人地嘅承諾

做嘢要對得著天地良心
聽落好似肥皂劇嘅感覺
但依個係我嘅人生態度

唔好認定呢次係你最後一次拍拖

豈能盡如人意 但求無愧於心

一命二運三風水 四積陰德五讀書

小朋友相信呢個世界有好人壞人
大人知道呢個世界無好人亦無壞人
只有支持你同反對你嘅人
好人可以做壞事 壞人可以做好事
總之企係你個邊嘅就係英雄 否則就係奸角

呢個世界但凡要令人做出一 d 違背自身利益嘅事不外乎三種手段

第一威迫 第二利誘 第三感情

除咗老母， 好難有人無條件咁對你好，要對佢好d, 雖然佢好難煩

*撚

無事獻恩勤, 非姦即盜

緣起性空 諸法無我

腦細見到你做嘢先係有做嘢&人無恥則無敵

我都係 所以成日知道真相後都會好失望

世界上冇一個人值得你信心 真心為你好
只有信自己 靠自己先正確

做人做事 一字記之曰：心
不管你手牌怎樣 你都必須接受 並盡最大努力玩好自己的牌 人無法選擇牌好壞 越爛既牌就要越俾心機去打 想辦法讓手中既牌發揮最大威力 獲得最好結果

呢個世界係不停變幻無常 故此遇到任何順逆環境衝擊時 都要有能力以冷靜既態度 無畏既勇氣去接受真相 保持心靈安穩度過

啱呀 根本你可以完全被另一個人取代

甚麼都不算甚麼

窮撚唔好生仔

機會係留俾有機會嘅人
What doesnt kills you kills you later
上帝關了一扇門 必然把其他的都關上

人類應該滅種

乜都要試下

人總須相信自己，人總須依靠自己

行到最後

只係得你一個

呢個世界最重要既野係錢同健康

由敵人變成既朋友最可靠
由朋友變成既敵人最可怕

巴打太悲觀了

找個珍惜你的人

不容易啊

如果你付出左都冇反應，唔好再浪費時間心機

女人60歲前都唔好畀飽飯佢食

60歲後先畀出現了

time never truly heals

無期望就無失望

人無恥則無敵 依個真係人生真理

本來無一物 何處惹塵埃
都折墮都乜都無 乜都好啦 做野順心意算

楊千嬅教識我好多嘢
生有限 活無限 想做就去做
成為自己喜愛 唔容易 成為別人嘅喜愛 係一件更加唔容易嘅事 鐘意並唔係一朝一夕嘅事 鐘意係冇得乞求

勿相認

我諗我識你

怯咗一怯 真事?

劫數難逃呀
世界大局已定

馬會教我 買得起輸得起
做人都係一樣

人善被人欺

你個名已經贏咗好多人

其車我唔多信

相由心生

比你講左先

唔好出軌

去唔到巴塞

但有好多野天份比重佔好大部分

巴塞唔收靚仔

諸行無常，諸法無我，涅槃寂靜。

屋企人永遠最重要 珍惜可以相處嘅時間

成班失敗者響度圍爐

除咗自己冇人係信得過

咁你出返去

生死有命 富貴由天
食幾多住幾多 整定
問心無愧就得

叫雞比溝女更好

小心中招

At the end of the day , all you have is yourself

感情核突
銀紙現實

開心又係一日 唔開心又係一日
唔開心唔會令事情改變
咁
咁梗係唔好咁晒啦

無論點做 只要職場上有競爭
點都會有人唔鍾意你 改變心態應對最重要

開心又係一日 唔開心又係一日
咁咪唔開心囉

只不過生理分泌

見人講人話
見鬼講鬼話

可惜我做唔到

既來之則安之

命裡有時終須有

錢行先

滿地精

願你走出半生，歸來仍是少年
願你擁有致愛，夢醒依舊洒脫
願你暗自行走，仰頭有人等你
願你的每次哭泣，都是喜極而泣
願你的每步前進，都是屬於你的人生榮耀
願你心悅，願你歡喜，願不再迷茫
願你沉浮半期，凹凸永葆初心

有d野唔係你努力就一定得

[/quote]
滿地精[/quote]
滿地精便是你的領悟？

放工要準時

The point is how?

人總要在錯誤中成長

有錢點都得

珍惜過後的失去 更痛

大部分情況下係

所有女人都係雞

Mingjai 講過 其實係有條件 而且條件勁harsh

早死冇咩所謂
情願做啲會令到自己人生開心、有回憶同埋有意思嘅事
都唔會想乜都唔做等老死

「風未動，旗也未動，是人的心在動。」

人生就好似馬戲團

憎人富貴嫌人窮

做人最緊要有自知之明

越仆街生活越富貴

欲速不達

你都冇睇下三句！！

做好人無用

仗義每多屠狗輩 負心多是讀書人

覺得後悔嘅時候已經太遲
好多嘢都唔會補救到

唔洗理人地嘅眼光, 使自己鍾意做嘅野

人類係一種on9嘅生物

是福不是禍 是禍擋不過

講得啱

世界太荒謬 但如果你唔跟住一齊荒謬 顯得最荒謬既就會係你 同埋有好多野失去左時間唔會幫到手 即使感覺慢慢變淡 個心依舊係少左樣野咁 每少一樣野 慢慢就會變到唔再似自己 時間只係幫你學識點變得唔再係從前既你

exact7ly
當你唔隨波逐流，會變左孤單gei少數，跟唔上呢個世界

同意 所以我嘅領悟都係由時間可以沖淡一切變做 時間唔會沖淡任何事或感覺 反而係會累積一切 你以為個份感覺已經淡忘 但其實只係無人或事或物去勾起你個份以為淡忘左嘅過去/感覺 到你咁唔好彩撞反呢啲人事物 你就會發現 時間真係幫唔到手 因為呢啲野你此終經歷過 係過去嘅一部分 你個心已經穿左個“隆”

人在得到中失去 在失去中得到

人最錯嘅係往往係對最親最要好嘅人殘忍 成日都發脾氣 唔耐煩 例如屋企人
但對陌生人反而友善 咩事都忍 遷就 例如同事/上司
或者可能係我一個人咁任性

想知more

me too

有些事情就不要拆穿

呢個世界無可能人人都心想事成
總要有人做社會底層

前人種樹，後人乘涼

呢個時代正正係一大堆後人乘涼既時代，
你窮唔緊要，但你想唔想下一代都好似你咁？
你屋企人唔爭氣，就只可以靠自己了。

人比人比死人
只要自己對得住自己就足夠要明既人就會明白你 唔明白既人都對你無影響
my life is mine

睇過篇小說，最後幾句係咁寫的：如今的我談不上幸福也談不了不幸，一切都會過去的。。。

If you want a happy ending
It depends on where you stop the story